% CV fictif destine à servir de modèle à la classe de curriculum vitae cv.cls
% Le fichier cv.cls doit se trouver dans le même repertoire ou dans un repertoire
% accessible par LaTeX (voir l'utilisation de la variable TEXINPUTS).
% 5 Fevrier 2003 -- Frederic Meynadier (Frederic.Meynadier@obspm.fr)
%
%
\documentclass{cv}

\usepackage[francais]{babel} 
\usepackage[latin1]{inputenc}  %% les accents dans le fichier.tex
\usepackage[T1]{fontenc}       %% Pour la cesure des mots accentues
\usepackage[paper=a4paper,textwidth=160mm,twosideshift=0pt]{geometry}

\textheight=28cm
\textwidth=18.5cm
\hoffset = -1.25cm
\voffset = -1cm
%\headsep = 1cm
%\headheight = 0cm
\topmargin = -1cm

\newcommand{\lieu}[1]{{#1}\ }
\newcommand{\activite}[1]{\textbf{#1}\ }
\newcommand{\comment}[1]{\textsl{#1}\ }


\begin{document}
\begin{chapeau}
\hspace{1.5cm}
\begin{adresse}
	Gaëtan HARTER\\
	7, rue Casimir Brenier\\
	38000 Grenoble\\
	\vspace{3pt}
	Tel. : 06 85 33 33 22\\
	E-mail : \texttt{hartergaetan@gmail.com}
\end{adresse}
\begin{etatcivil}
	Né le 13 Janvier 1989\\
	Nationalité Française\\
	Mobilité internationale\\
	Permis B
\end{etatcivil}
\hspace{0.5cm}
\end{chapeau}
\begin{center}
	\textbf{\Large 3$^{\grave{e}me}$ année E\textsc{nsimag}\\}
	\textbf{\large Ingénieur systèmes et logiciels embarqués\\}
	\vspace{0.2cm}
	\textbf{\large Stage de fin d'étude - De février à juin.}
\end{center}
	%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	% Bloc rubriques %
	%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{rubriquetableau}[2.5cm]{Formation}
2008~--~2011
			& \activite{Grenoble INP - E\textsc{nsimag} - Filière systèmes et logiciels embarqués}
			\comment{\newline Architecture, Programmation concurrente, Système d'exploitation}
			\lieu{\newline École nationale supérieure d'informatique et de mathématiques appliquées }\\

2006~--~2008
			& \activite{Classe préparatoire aux Grandes Écoles}
			\comment{\newline Math, physique, sciences de l'ingénieur et informatique}
			\lieu{\newline Lycée Kleber, Strasbourg 67}\\
2006
			& \activite{Bac Scientifique -- Mathématiques et sciences de l'ingénieur -- Mention Bien}
\end{rubriquetableau}

\begin{rubriquetableau}[2.5cm]{Activités professionnalisantes}
2010\textsl{ - 4 mois}  & \activite{Projet~:\,Pilote Linux de contrôleur réseau embarqué sur carte programmable}
			\comment{\newline Projet en binôme. En cours.}\\

2010\textsl{ - 3 mois}	& \activite{Stage 2$^{\grave{e}me}$ année~:\,Communications P2P multi-sauts pour iPhone OS}
			\comment{\newline Autonomie. Réalisation d'un framework de communication et géo-routage pair à pair}
			\lieu{\newline Équipe Drakkar - Laboratoire Informatique de Grenoble}\\

2010\textsl{ - 1 mois}	& \activite{Projet~:\,Système d'exploitation à temps partagé pour une carte programmable}
			\comment{\newline Projet en binôme. Réalisation d'un OS en C gérant la concurrence et la séparation mode noyau/utilisateur.
			Destiné à fonctionner sur une configuration implantée sur carte FPGA}\\

2010\textsl{ - 2 mois}	& \activite{Travail~:\,Application Twitter-like pour iPhone}
			\comment{\newline Travail seul. Conception et réalisation du client sur iPhone et du serveur dédié en java.}\\

2010\textsl{ - 1 mois}	& \activite{Projet~:\,Compilateur en ada d'un sous langage de Java}
			\comment{\newline Projet en quadrinôme à temps plein. Analyse lexicale, syntaxique et génération de code}\\

2005~--~2006 		& \activite{Construction de la maison familiale}
			\comment{\newline Travail en famille. Maçonnerie intérieure et extérieure, charpente, couverture, parquet}
\end{rubriquetableau}

\begin{rubriquetableau}[2.5cm]{Compétences en informatique}%
			& \activite{Systèmes maîtrisés :}
			\comment{Linux, MacOS, Windows}\\

			& \activite{Langages et scripts~:}
			\comment{Assembleur, Bash, C, C++, iPhone - Objective-C, Java, \LaTeX, Oracle, SQL2, SystemC - TLM, VHDL, xHTML-CSS}\\

			& \activite{Logiciels maîtrisés~:}
			\comment{Eclipse, gdb, Git/Subversion, OpenOffice-Spreadsheet, Vim, Xcode}
\end{rubriquetableau}

\begin{rubriquetableau}[2.5cm]{Langues}
			& \activite{Anglais}
			\comment{Tenir une conversation technique, TOEIC 833}\\

			& \activite{Allemand}
			\comment{Compréhension d'un journal télévisé court. Parlé fluide}
\end{rubriquetableau}

\begin{rubriquetableau}[2.5cm]{Loisirs}
			& \activite{Engagement associatif}\\
2010~--~2011		& \comment{~~~~~\textbf{Responsable Achats} -- Bureau des Élèves de Grenoble~INP}\\
2009~--~2010		& \comment{~~~~~\textbf{Président} -- Cafétéria de l'E\textsc{nsimag}} \\
			& \comment{~~~~~\textbf{Organisateur} de repas -- Bureau des Élèves de l'E\textsc{nsimag}}\\
			& \comment{~~~~~\textbf{Vice-Président} -- Club de dégustation de bière de Grenoble~INP}\\
			& \activite{Baby-foot}\\
			& \activite{Jeu de rôle}\\
			& \activite{Mangas}\\
			& \activite{Penspinning}
\end{rubriquetableau}
\end{document}
